如果冇委任証，算唔算襲警？

如果冇委任証，算唔算襲警？

虐畜

正想講

認真答你，唔算

打狗都算犯法

咁如果雙方都有郁手，後尾証實到對方係執行緊任務但又冇戴委任証既警察，算唔算？

第212章36b
任何人 ——
(b)襲擊、抗拒或故意阻撓在正當執行職務的任何警務人員或在協助該警務人員的人
即屬犯可循簡易或公訴程序審訊的罪行，可處監禁2年。
理論上正當執行職務的警務人員係會戴委任證，相信法例設計之初都有考慮呢點。但實際上，即使佢唔戴，佢都係正當執行職務的警務人員，所以都係襲警。